**JMX**（，即Java管理扩展）是[Java平台上为应用程序](../Page/Java.md "wikilink")、设备、系统等植入管理功能的框架。JMX可以跨越一系列异构[操作系统平台](../Page/操作系统.md "wikilink")、系统[体系结构和](../Page/体系结构.md "wikilink")[网络传输协议](../Page/网络传输协议.md "wikilink")，灵活的开发无缝集成的系统、网络和服务管理应用。

## 托管Bean

**托管Bean**（，**MBean**）是一种通过[依赖注入创建的](../Page/依赖注入.md "wikilink")[JavaBean](../Page/JavaBean.md "wikilink")。托管Bean主要用在Java管理扩展技术中。在Java
EE 6的规范中，对托管Bean做了更具体的规定。

MBean代表了运行在[Java虚拟机上的资源](../Page/Java虚拟机.md "wikilink")，例如应用程序或Java
EE服务（事务监控、JDBC驱动程序等）。其可以用于收集如性能、资源使用率、问题信息等关键的统计信息（通过），获取或设置应用程序的配置或属性（通过[推送或](../Page/推送.md "wikilink")），以及对故障或状态变化等的通知事件（通过[推送](../Page/推送.md "wikilink")）。

Java EE
6规定，托管Bean是一种[Bean类](../Page/JavaBeans.md "wikilink")。如果一个Java的外部类被其他Java
EE规范（例如[JavaServer
Faces规范](../Page/JavaServer_Faces.md "wikilink")）定义为托管Bean，或者它满足下述所有条件，那么这个类就是一个托管Bean：

1.  它不是一个非静态内部类。
2.  它是一个具体类，或者是被`@Decorator`[注解](../Page/Java_注解.md "wikilink")。
3.  它没有被EJB组件定义[注解](../Page/Java_注解.md "wikilink")[注解](../Page/Java_注解.md "wikilink")，或在`ejb-jar.xml`中被声明为[EJB](../Page/EJB.md "wikilink")
    Bean类。

定义托管Bean时无需特殊的声明（如[注解等](../Page/Java_注解.md "wikilink")）。

一个实现了`javax.management.NotificationEmitter`的MBean，其内部的变化（针对属性）可以通知MBeanServer。对MBean的变化感兴趣的应用程序可以注册一个到MBeanServer的监听器（`javax.management.NotificationListener`）。注意，JMX并不保证所有通知都会被监听器接收。\[1\]

### 类型

有两种基本类型的MBean：

  - 标准MBean（Standard
    MBeans）：实现了业务接口，其包含属性的getter和setter和操作（即[方法](../Page/方法_\(電腦科學\).md "wikilink")）。
  - 动态MBean（Dynamic
    MBeans）：实现javax.management.DynamicMBean接口，其提供了列出属性和操作，以及获取和设置属性值的方式。

附加的类型有开放MBean（Open MBeans）、模型MBean（Model MBeans）和监视器MBean（Monitor
MBeans）。 开放MBean是限定为基本数据类型的动态MBean，因而可移植性较好。
模型MBean是可以在运行期间配置的动态MBean。一般的MBean类也提供了用于在程序运行期间动态地配置资源的功能。

MXBean（Platform
MBean，平台MBean）是一种特殊类型的MBean，它了[Java虚拟机子系统](../Page/Java虚拟机.md "wikilink")，例如[垃圾回收](../Page/垃圾回收_\(計算機科學\).md "wikilink")、[即时编译](../Page/即时编译.md "wikilink")、[内存池](../Page/内存池.md "wikilink")、[多线程等](../Page/线程.md "wikilink")。

MLet（Management
applet，管理小程序）是一个实用程序MBean，在MBeanServer用来从[XML描述中加载](../Page/XML.md "wikilink")、实例化和注册MBean。这种XML描述符的格式是：\[2\]

```
 <MLET CODE = ''class'' | OBJECT = ''serfile''
   ARCHIVE = ''archiveList''
   [CODEBASE = ''codebaseURL'']
   [NAME = ''objectName'']
   [VERSION = ''version'']
 >
   [arglist]
 </MLET>
```

## 参见

  - [SNMP,JMX](../Page/SNMP,JMX.md "wikilink")
  - [J2EE](../Page/J2EE.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [JMX官方网站](http://java.sun.com/javase/technologies/core/mntr-mgmt/javamanagement/)

[Category:Java API](../Category/Java_API.md "wikilink")
[Category:Java企业平台](../Category/Java企业平台.md "wikilink")
[Category:Java规范请求](../Category/Java规范请求.md "wikilink")
[Category:网络管理](../Category/网络管理.md "wikilink")

1.  [Java Management Extensions (JMX) - Best
    Practices](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/tech/best-practices-jsp-136021.html)
2.